兩條支那婆暴打巴士司機 差佬冇拉到人

【網民hot talk】暴力大媽猛扯車長頭髮 警列普通襲擊無拉人

巴士車長遇襲事件禁之不絕！愉景灣一名46歲巴士車長周二晚（15日）與兩名操普通話的女乘客口角，結果車長慘被其中一名中年大媽扯髮、拍打和拉扯衣領，車長無力招架，慘叫連連。雙方糾纏過程被人拍下，片段在網上公開後，網民幾乎一面倒不值大媽所為，「俾個女人咁樣打法，我係佢唔撈就唔撈」。但更多人不滿拍片者在場沒有出手阻止大媽，「香港人點解唔幫手？」
有人在facebook專頁「巴士台」公開一片長約21秒的車長遇襲片段，片中戴眼鏡、身穿風褸的巴士車長，被一名蓄短髮、身型略胖的中年大媽一手抓住後腦頭髮，另一手拉着衣領不斷拉扯，大媽更用普話通大叫「抬頭讓大家看你的臉！抬頭！」另一名拖著女孩的同行女子則不停指罵車長。片段所見車長未有還手，只不停慘叫。其間現場有眾多人圍觀，後來才有一名穿黑色風褸的男子上前嘗試制止大媽，另一名男子則手持電話通報地址，相信是致電報警。
有網民指，事緣該名大媽指摘車長駕駛時急煞車，導致同行小孩跌倒，但該網民質疑事實是小孩自己未有坐好，而家長亦沒有好好看管才會出事，因事故起因若是車長急煞車，沒有理由同車只得小孩一個人跌倒。警方回應查詢時指，警員昨晚7時許接報到場後，初步調查後懷疑車長被人襲擊，案件暫列普通襲擊案，交由大嶼北分區人員跟進，暫未有人被捕。
多間巴士公司的車長也曾受襲，單是九巴，2018年首6個月就有40宗車長被襲受傷，但汽車交通運輸業總工會第一副主席張子琦去年曾在專營巴士服務獨立檢討委員會聽證會上，指有關數字並不反映現實。張當時控訴，近年不少乘客橫蠻無理，用手機拍攝及挑釁車長，而車長被襲後，警方會一併檢控相關人士公眾打鬥，更多數要求雙方和解或選擇不檢控，「車長被襲無可能自願和解？點解咁多單（車長被襲事件）有表面傷痕，但告得入得咁少？警方執法不力。」
早前檢討委員會完成報告，提出當局應訂出具體條文，將對正執行職務的車長發出「帶恐嚇、辱罵或侮辱成分的言行」定為刑事罪行。報告引述九巴數字稱2015年1月1日至2018年7月22日已錄得多達188宗車長遇襲的報告，情況更持續惡化。
雖然現行的《公共巴士服務規例》訂明故意阻礙、妨礙、干擾巴士操作或作出令人受傷、不安煩擾或不便等行為都屬違法，一經定罪最高可判罰款3,000元和監禁半年，但報告指該188宗個案沒有任何一宗的施襲者被法庭判監，少數個案僅被處罰低額罰款。

相比香港，外國對公共交通司機受襲的事件明顯更為重視，美國多個州份、澳洲均有法例列明襲擊司機屬嚴重刑事案，美國紐約將襲擊公共交通從業員定為重罪，可判囚7年；澳洲2016年更修例調高相關罰則，襲擊者最高可判處25年監禁，當局又提供最多1,000澳元的獎金，以鼓勵市民協助逮捕襲擊者。而在內地，毆打司機或觸犯「以危險方法危害公共安全」，可判處3年至10年的有期徒刑；或事故造成嚴重後果，更有機會被判無期徒刑、甚至死刑。

一名操普通話的中年大媽周三晚上在愉景灣巴士站與車長口角，並出手猛扯車長的頭髮。警方將案件暫列普通襲擊，但未有人被捕。

大陸人係香港係一等公民

警察拉人：香港人（拉得）
蝗狗，蝻狗（唔拉）

個司機都任人打

你還手差佬會淨係拉你

古有刑不上大夫，今有刑不上支那人

黑警咁都唔做嘢會死全家架

確定唔係公司比指示叫司機唔好搞大？

還手炒埋

屌你老母下次香港人見到唔該即刻私刑啦
當法律無法履行公義，私刑係唯一方法

巴士狗平時唔係好撚威既咩
做咩成隻死狗咁

黑警真無恥

一等公民: 支那人/富豪
二等公民: 高官/黑警/洋腸
三等公民: 蝻亞人
四等公民: 香港人

香港人隻秋打交還拖風氣廢撚到,

PUSSY港奴

社會冇公義,比大財團政府黑警大陸西濕鳩腦細打到隻狗咁,仲相信奉公守法,打電話報警,聽話到狗,唔恰港豬恰邊個,唔計呢呢,有咩都係報案正廢西

認真一問
係呢啲case等警察黎嗰陣
如果個女人格硬要走
我可唔可以捉住佢
好似好大風險

警方會告你禁錮, 傷人

法律上係可以
不過呢度係香港，d差佬不嬲都無視法律咁優待大陸人，所以風險真係幾高

加食花生,呢啲風氣攪到其他香港人身受其害冇肉食,你睇啲阿差本身團結再去到人地香港打鳩港豬,張超紅仲幫埋佢地,做到咁惡唔洗比人洽,港奴好似阿差咁就唔洗今日咁

大陸人喺香港打人。對佢冇影響，移民都查唔到佢
香港人喺香港打人。你唔使旨意移民，分分鐘影響埋下一代

On9點會拉支那狗？
黑警都無得做呀